let express = require('express');
let app = express();
let port = 3005;
let cors = require('cors');

// Настройка CORS
app.use(cors());

// Настройка POST-запроса — JSON
app.use(express.json());

let answers = [
    {
        "id": 1,
        "question": "Антидемпинговые меры применяются в следующих случаях и следующем объеме, при условии, что начальная цена контракта не превышает пятнадцать миллионов рублей:",
        "answer": "+ Если на торгах цена контракта снижена на 25% и более, то участник обязан представить обеспечение исполнения контракта в полтора раза превышающем значение, установленное в документации, либо представить документальное подтверждение добросовестности участника плюс обеспечение контракта в размере, указанном в извещении"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "В какой срок участник вправе направить новый протокол разногласий после получения ответа со стороны заказчика на свой первый протокол разногласий?",
        "answer": "+ Не вправе направлять"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "В случае включения заказчиком в описание объекта закупки проектной документации, или типовой проектной документации, или сметы на капитальный ремонт объекта капитального строительства при проведении конкурса",
        "answer": "+ заявка участника состоит из трех частей"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "В случае подачи участником конкурса заявки на участие, содержащей предложение о цене контракта, о сумме цен единиц товара, работы, услуги равное нулю",
        "answer": "+ оператор электронной площадки осуществляют возврат заявки подавшему ее участнику"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "В течение какого максимального срока с даты размещения заказчиком проекта контракта победитель электронного аукциона может направить протокол разногласий?",
        "answer": "+ 5 рабочих дней"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "В ходе подачи предложений о цене контракта участник открытого конкурса в электронной форме .. подать предложение о цене контракта, которое предусматривает снижение цены контракта, предложенной им в третьей части заявки.",
        "answer": "+ Вправе"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Время приема ценовых предложений в ходе аукциона составляет Время не ограничено",
        "answer": "+ 4 минуты"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Выберите предусмотренные законом основания для отклонения заявки на участие в запросе котировок в электронной форме",
        "answer": "+ Подача заявки без предложения о цене контракта, сумме цен единиц товара, работы, услуги\n                  + Подача заявки после окончания срока подачи заявок"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Если запрос котировок в электронной форме признается не состоявшимся в связи с тем, что подана только одна заявка на участие, которая признана соответствующей требованиям",
        "answer": "+ Заказчик вправе осуществить закупку у такого поставщика, как у единственного поставщика (подрядчика, исполнителя)"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Если по результатам рассмотрения заявок на участие в закупке комиссия по осуществлению закупок отклонила все такие заявки",
        "answer": "+ заказчик вправе осуществить новую закупку в соответствии с законом либо осуществить закупку у единственного поставщика (подрядчика, исполнителя) в соответствии с пунктом 25 части 1 статьи 93 закона"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Если участник конкурса в электронной форме не направил предложение о цене в установленный срок",
        "answer": "+ Ценовым предложением участника закупки считается предложение, содержащееся в третьей части заявки на участие в конкурсе"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Если участник электронного аукциона не подавал ценовые предложения",
        "answer": "+ ценовым предложением такого участника признается начальная максимальная цена контракта или начальная сумма цен единиц товара, работы, услуги "
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Заказчик вправе внести изменения в извещение о проведении запроса котировок в электронной форме, которые размещаются в ЕИС в срок...",
        "answer": "+ Не позднее чем за 2 рабочих дня до даты окончания подачи заявок"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Заявка на участие в открытом конкурсе в электронной форме должна содержать",
        "answer": "+ Сведения об участнике закупки\n                  + Документы, подтверждающие соответствие участника закупки требованиям, установленным документацией о закупке"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Какой срок установлен для рассмотрения заявок на участие в запросе котировок в электронной форме?",
        "answer": "+  Не более 3 рабочих дней"
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Какой срок установлен для подачи заявок на участие в конкурсе?",
        "answer": "+ 15 рабочих дней"
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Какой срок установлен для подачи заявок на участие в открытом конкурсе в электронной форме?",
        "answer": "+ 20 рабочих дней"
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Какой срок установлен для подачи ценовых предложений в ходе электронного аукциона?",
        "answer": "+ 10 рабочих дней"
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Какую информацию размещает заказчик в извещении о проведении открытого конкурса в электронной форме?",
        "answer": "+ Наименование предмета закупки\n                  + Начальную (максимальную) цену контракта, в случае если она установлена"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "К какому виду закупки относятся закупки товаров, работ, услуг, которые могут быть выполнены только одним поставщиком (подрядчиком, исполнителем)?",
        "answer": "+ Закупка у единственного поставщика (подрядчика, исполнителя)"
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "На какой срок продлевается срок подачи заявок на участие в запросе котировок в электронной форме, если он приходится на нерабочий день?",
        "answer": "+ На один рабочий день"
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "На каком основании заказчик вправе заключить контракт с участником, чье предложение было отклонено в ходе электронного аукциона?",
        "answer": "+ Если отказ от подписания контракта с участником, чье предложение признано победным, получен от заказчика, такой участник вправе обратиться к заказчику с просьбой заключить контракт, а заказчик вправе заключить контракт с участником, чье предложение признано вторым по результатам электронного аукциона"
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "Обязательно ли заказчик должен размещать в ЕИС информацию о заключении контракта по результатам проведенного запроса котировок в электронной форме?",
        "answer": "+ Да"
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "Обязательно ли участие в конкурсе в электронной форме?",
        "answer": "+ Да"
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "Обязательно ли заказчик должен разместить в ЕИС проект контракта?",
        "answer": "+ Да"
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "Перечислите способы размещения извещения о закупке в ЕИС",
        "answer": "+ Размещение на официальном сайте в сети Интернет, адрес которого указан в извещении о закупке\n                  + Размещение через оператора электронной площадки, если закупка проводится с использованием электронной площадки"
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "Предложение о цене контракта участника закупки должно содержать",
        "answer": "+ Сумму предложения о цене контракта\n                  + Информацию о размере и сроках предоставления скидок, если таковые имеются"
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "При подаче заявки на участие в конкурсе в электронной форме участник должен представить",
        "answer": "+ Предложение о цене контракта"
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "При подаче заявки на участие в запросе котировок в электроннойформе участник должен представить",
        "answer": "+ Предложение о цене контракта"
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "При подаче заявки на участие в электронном аукционе участник должен представить",
        "answer": "+ Сведения об участнике закупки\n                  + Документы, подтверждающие соответствие участника закупки требованиям, установленным документацией о закупке"
    },
    {
        "id": 31,
        "question": "Признается ли несостоявшимся запрос котировок в электронной форме в случае подачи 2 заявок?",
        "answer": "+ Нет"
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "С какого момента считается, что заявка на участие в закупке подана?",
        "answer": "+ С момента поступления на электронную площадку в виде электронного документа, подписанного электронной подписью"
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "С какого момента считается, что предложение о цене контракта подано?",
        "answer": "+ С момента подачи предложения на электронной площадке в виде электронного документа, подписанного электронной подписью"
    },
    {
        "id": 34,
        "question": "Согласно законодательству в какой срок должен быть заключен контракт по результатам электронного аукциона?",
        "answer": "+ Не позднее 20 рабочих дней"
    },
    {
        "id": 35,
        "question": "Согласно законодательству в какой срок должен быть заключен контракт по результатам запроса котировок в электронной форме?",
        "answer": "+ Не позднее 5 рабочих дней"
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "Согласно законодательству в какой срок должен быть заключен контракт по результатам открытого конкурса в электронной форме?",
        "answer": "+ Не позднее 20 рабочих дней"
    },
    {
        "id": 37,
        "question": "Участник электронного аукциона обязан осуществить подписание проекта контракта в срок ...",
        "answer": "+ не позднее 5 рабочих дней"
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "Участники открытого конкурса вправе",
        "answer": "+ подавать свои предложения о цене контракта в течение установленного срока"
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "Что такое «решение о выборе поставщика (подрядчика, исполнителя) в результате проведения конкурса»?",
        "answer": "+ Документ, в котором указаны сведения о поставщике (подрядчике, исполнителе), чье предложение о цене контракта признано победным"
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "Что такое «решение о выборе поставщика (подрядчика, исполнителя) в результате проведения запроса котировок»?",
        "answer": "+ Документ, в котором указаны сведения о поставщике (подрядчике, исполнителе), чье предложение о цене контракта признано победным"
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "В каких случаях заказчик может расторгнуть контракт в одностороннем порядке?",
        "answer": "+ Если поставщик (исполнитель, подрядчик) не исполняет или ненадлежащим образом исполняет свои обязательства по контракту\n                  + Если поставщик (исполнитель, подрядчик) не предоставил обеспечение исполнения контракта в установленный срок или отказался от его предоставления\n                  + Если поставщик (исполнитель, подрядчик) нарушает условия контракта"
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "В каком случае заказчик может отказаться от заключения контракта с победителем?",
        "answer": "+ Если победитель отказался от заключения контракта\n                  + Если победитель не предоставил обеспечение исполнения контракта в установленный срок или отказался от его предоставления\n                  + Если в ходе проверки достоверности представленных сведений о победителе выяснилось, что он предоставил недостоверные сведения"
    },
    {
        "id": 43,
        "question": "В каком случае заказчик может снизить сумму обеспечения исполнения контракта, предоставленного победителем?",
        "answer": "+ Если заказчик снизил начальную (максимальную) цену контракта"
    },
    {
        "id": 44,
        "question": "В течение какого срока заказчик обязан уведомить поставщика (подрядчика, исполнителя) о результатах проверки его заявки?",
        "answer": "+ Не более 3 рабочих дней"
    },
    {
        "id": 45,
        "question": "В течение какого срока заказчик обязан разместить в ЕИС информацию о результатах проведения запроса котировок?",
        "answer": "+ Не позднее 1 рабочего дня"
    },
    {
        "id": 46,
        "question": "В течение какого срока заказчик обязан разместить в ЕИС информацию о результатах проведения электронного аукциона?",
        "answer": "+ Не позднее 1 рабочего дня"
    },
    {
        "id": 47,
        "question": "В течение какого срока заказчик обязан разместить в ЕИС информацию о результатах проведения конкурса?",
        "answer": "+ Не позднее 1 рабочего дня"
    },
    {
        "id": 48,
        "question": "В течение какого срока заказчик обязан разместить в ЕИС информацию о результатах проверки заявок на участие в конкурсе?",
        "answer": "+ Не позднее 1 рабочего дня"
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "В течение какого срока заказчик обязан разместить в ЕИС информацию о результатах проверки заявок на участие в электронном аукционе?",
        "answer": "+ Не позднее 1 рабочего дня"
    },
    {
        "id": 50,
        "question": "В течение какого срока заказчик обязан разместить в ЕИС информацию о результатах проверки заявок на участие в запросе котировок?",
        "answer": "+ Не позднее 1 рабочего дня"
    },
    {
        "id": 51,
        "question": "Какую информацию обязан предоставить заказчик поставщику (подрядчику, исполнителю) при заключении контракта?",
        "answer": "+ Сведения о заказчике\n                  + Наименование предмета контракта\n                  + Сумму контракта"
    },
    {
        "id": 52,
        "question": "Какие действия обязан провести заказчик при приемке результатов исполнения контракта?",
        "answer": "+ Провести экспертизу поставляемого товара, работы, услуги\n                  + Составить акт приемки"
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "Какие документы должен предоставить поставщик (подрядчик, исполнитель) при заключении контракта?",
        "answer": "+ Документы, подтверждающие полномочия представителя поставщика (подрядчика, исполнителя)\n                  + Документы, подтверждающие соответствие поставщика (подрядчика, исполнителя) требованиям, установленным документацией о закупке"
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "Какие документы должен предоставить поставщик (подрядчик, исполнитель) при подаче заявки на участие в запросе котировок?",
        "answer": "+ Документы, подтверждающие соответствие поставщика (подрядчика, исполнителя) требованиям, установленным документацией о закупке"
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "Обязан ли заказчик проводить экспертизу для проверки предоставленных поставщиком (подрядчиком, исполнителем) результатов, предусмотренных контрактом, в части их соответствия условиям контракта?",
        "answer": "+ да"
    },
    {
        "id": 56,
        "question": "Укажите срок вступления в силу решения об одностороннем расторжении контракта заказчиком, считая с даты надлежащего уведомления поставщика",
        "answer": "+ 10 дней"
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "По общему правилу срок оплаты по контракту составляет",
        "answer": "+ не более 7 рабочих дней с даты подписания заказчиком документа о приемке"
    },
    {
        "id": 58,
        "question": "Укажите какие действия обязан провести заказчик при приемке результатов исполнения контракта, заключенного по результатам конкур",
        "answer": "+ Провести экспертизу поставляемого товара, работы, услуги"
    },
    {
        "id": 59,
        "question": "Имеет ли право поставщик (исполнитель, подрядчик) отказаться от исполнения контракта в одностороннем порядке?",
        "answer": "имеет, если заказчик допускает существенные нарушения условий контракта и в контракте было предусмотрено право заказчика принять решение об одностороннем отказе от исполнения контракта"
    }
];

counter = 59

app.get('/answers', (req, res) => {
    res.json(answers);
});


app.listen(port, () => {
    console.log(`https://loacalhost:${port}`);
});
